「舖王」波叔借財仔撲水 承認向銀行借到爆 嘆兒子搞酒店大鑊

請支持蘋果訂閱：

「舖王」波叔借財仔撲水
承認向銀行借到爆
嘆兒子搞酒店大鑊

【本報訊】地產界盛傳「舖王」鄧成波（波叔）父子，近日四出向銀行及財務公司撲水「供樓」，波叔昨受訪時承認，「銀行都借到爆，咁就貴啲（財仔）都要借，要供樓維持商譽！」他慨嘆一切是為了下一代。兒子鄧耀昇（Stan）近年欲當「酒店大亨」，以其英文名字命名的陞域集團（Stan Group），數年間豪掃市值百億元物業，疫情下慘變重債包伏。

波叔父子四出借錢供樓傳聞，近期在地產界廣泛流傳，有指兩人借財仔年息極辣，高至30厘，「佢借成30厘息，做乜生意可以賺咁多去填數？如今賣嘢又賣唔出」。

兒子借錢息率升至10.5厘

…
過往波叔大力炒舖，鄧耀昇一心轉型，成立陞域集團大搞酒店、餐飲，2017年有報道指其收購及裝修總成本150億元。公司網站所見目前酒店達14幢，提供3,300個房間，集團員工數目2,000人。
…
惟疫情拖累，酒店業務陷停頓，最新酒店項目旭逸酒店．銅鑼灣5月開張，大劈價推515元入住標準客房兩晚，即約260元一晚；惟從訂房網所見，周末仍有空房。記者近日到波叔旗下物業視察，於觀塘鬧市的駱駝漆中心，去年租出作喪屍體驗館至今年1月，而疫情至今已丟空近半年，目前僅一樓有短期散貨場賣兒童圖書。

嘗試減磅 「賣嘢都賣唔到」

另外，近日傳出多宗波叔撻定消息，包括美孚萬事達廣場百樂門酒家、荃灣楊屋道立坊地舖連1樓、新填地街逸豪酒店及屯門民生物流中心，涉資達20億元，估計遭殺定2億元
…

波叔5月起嘗試減磅，以意向價25億元放售前年以18.83億元購入的西貢5幢工廈、15億元放售5個市區舖位；但波叔指，「現在賣嘢都賣唔到，等遲吓個市好番，就套現減債」。他寄望疫苗盡快面世，才可翻身。

鄧耀昇，團結香港基金顧問

講到好似好慘咁,但身家億億聲
on9

睇人仆街最開心

以為係講整餅個啊茂

憑自己實力借 點解要還

以為另一個

佢今次真係山窮水盡連財仔都借埋，個仔玩太大，依家鋪又冇人租，想放又無人接

老豆咁撚有
搞咁多嘢做咩呢

身家億億聲，但最幣還錢都億億聲。

抵啦，就係依D撚樣抬高曬D租金，依家咪當還

唔好畀人話係二世祖

就係呢條仆街炒到 d 鋪變撚曬癲價，鋪王哦，抵撚死啦！

其實有左網購，仲炒鋪同揸住d鋪都on9，基本上等死，個仔想轉型都啱，點知腳頭唔好，型又未轉完真係報應

正正經經玩𡃁模玩下超跑咪算囉
將d車擺曬成個車房都唔駛一億啦

係囉明明收息都玩幾代

衰極都仲係過緊上等人既生活

一表人材....邊間大學畢業??

玩女嘅真係玩到賓周都損呀
而家就玩到損手爛腳

上一代死好命掃鋪頭食正個升勢
到中共搞冧咗香港個勢就唔識玩
正一港式土豪
同誠哥比簡直係蚊比同牛比

真係寧生蠢鈍兒莫生敗家仔

有錢仔從來最忌都係搞生意，除非老豆講明最多「借」幾多俾個仔，否則衰過掂毒品

做二世祖時, 又比班人話
呢d廢柴, 如果同一條件下同我鬥, 佢屎都無得食

叫敗家仔

但呢個case 係both

真，佢個仔都叫有大志架啦，可借中共送大禮出邊街鋪十室九空，想食老本都冇

慈父多敗兒

富不過二代既例子，學下許世勳咁，個個月比零用錢個仔算啦

有邊個冇大志？
自由行個風險就擺明喺度嘅，自己睇唔到冇得怨

咁又未至於山窮水盡

縮水啫

有冇人知佢炒左幾多鋪

一時cash flow問題姐我估，要甩身實甩到，佢既家底未至於山窮水盡

西方搞家族基金,請外人管理自己家族生意防止富不過三代

同美國立國者一樣,究竟要幾痴線先諗到咁做

我會稱之謂”自由行泡沫”

做到少少成績可以出黎話成功需苦幹

全部投資中國香港？

亨亨一個月都有200萬零用錢洗但大美人話唔夠洗

縮水要借財仔

平d出貨實有人接

是但啦，全部都係黨既

btw 再咁post蘋果全文，唔知幾時執粒呢

抵撚死

個仔太貪心

重要做中國大陸人生意

下場只得一個

前一排叫朋友幫我留意下街鋪，真係好平，平到你唔敢接

誠仔眼光香港真係無乜有錢佬有

呢單野令我更加佩服誠哥嘅遠見

一舖敗哂

問老豆拎10億入TESLA, AMD, NVIDIA算啦，學乜人做生意

咪撚PO內容啦

敗過百億真係幾有難度

唔識投資又用咁大筆資金

職業：兒子

俾佢轉好左做酒店咪一樣死

蘋果(相信係) 建議連登仔只post節錄
Post埋link係正確嘅

罪魁禍首嗰個根本就係

銀行

冇人可憐, 炒到老鋪走曬個個冇屋住, 就係呢班撚樣

10萬幫佢接

咁撚多酒店佢仲起酒店係咩玩法

咁應該翻唔到身了

最少冇死得咁慘，佢依家係好想轉身就未轉到，借曬錢發大黎搞，酒店就整好曬，錢又借埋但冇收入，想賣鋪又賣唔出，如果比佢轉型成功，最多冇生意唔洗借財仔

兆尊贏晒 原來做敗家仔 已經係最唔敗家行為

好大機會個仔一舖敗晒老豆副身家

成個集團 無一間酒店上到枱面

証明自己

香港地炒樓炒鋪出身人士有邊個有大志，最叻就係搞飲食旅遊，唔通做金融科研咩，金融唔夠外資玩，科研唔夠膽色玩

不斷估高地價,不斷引你加按借錢,再炒高啲, 近我一早都知最後一定會爆,不過就唔對路嗰陣時就收遮追數, 佢哋知道咁樣玩法你哋一定穩廉

賤賣出去都食唔晒，唔肯平賣姐

唔好怪銀行
普通人買樓都貪心幻想一開二, 二開四啦
有求有供者

做實業點都好過炒賣
原本諗住

個仔要做酒店大王

真係山窮水盡

但香港樓價仲係高企果吓搞笑

呀仔識玩 借咁貴財仔
死啦你班大仆街

On9仔，不自量力

旺角電腦中心好似就是比佢抄散咗

波仔就真係垃撚圾

早兩三年前自由行條水係好搵既
不過果陣先入巿
等間酒店今年開得業黎咪食正哂反送中同武肺兩獲野

同早幾個月見口罩炒得起就走去開廠班水魚一樣

真係生個不務正業嘅二世祖
好過生哩d以為自己有料嘅二代

認真 佢只係縮水 佢本身都成日借錢

呢d正宗敗家仔 明明d錢洗幾十世都洗唔晒 冇果樣搞果樣

如果平手離到場正路都會出咁啲貨套現喇。
肯借十幾卅厘財仔都唔出貨套現，可以想像到佢啲貨要出到要蝕鑊幾甘。

如果人哋食老本，大家又會屌佢炒舖炒物業做吸血鬼

攬炒財仔

不嬲有錢人都係成立基金搵專人自己run
二世組就準時個個月出十幾萬零用錢
除非個仔好叻仔，否則一定敗家

富唔過3代就係咁黎

二世祖嚟講唔敗家其實都算好叻仔架啦

呢幾十年間接搞到香港通脹咁多
你都有今日啦

富不過三代就係咁解
D二世祖成日高估自己能力
其實只係好彩識投胎

搞眼鏡個個反而唔泵水

佢啲財仔同賭仔借大耳窿兩樣野黎
唔想賤賣咪借錢死頂住

唔理價放既話實填得哂
不過完氣大傷咁解

最撚開心就係攬炒

個名有波嘅
今年都係算吧啦

波叔不褸爭銀行好多錢㗎
但銀行奈佢唔何

肺炎搞多一年，佢啲酒店就應該收哂皮啦

D有錢佬係醒既想訓練自己個仔做生意奇才就應該細細個就逼佢玩模擬經營遊戲唔比用CHEAT啦

簡稱「蝗災」

娶到個好老婆

有錢嘅就係二世祖姐

放心，佢都冇錢，最多叫敗家仔

邊區？

最怕d 想發圍既二世袓成日攪依攪路 敗晒老豆副身家
做條真。二世袓 食玩訓屙仲好啦

而家貼link算

我9萬

我老豆有咁多錢
我唔介意俾人話二世袓

扮要還財仔甩盤
實質套現走資
高招喎

同燒山一樣有個敗家仔

抵撚死,炒到啲租貴晒

早排先買左間上市公司黎做主席

炒鋪 唔通真係有報應？

又黎呢d
唔識割禾青就抵啦
係都要輸番落去先安落

好似蝕咗1萬咁

敗家仔奶共反遭武肺大劫

燒山而加要幫個仔還債

佢估仔係咪手足，好憎呢啲地主

Victor係長實做左咁耐都要霍生坐係隔離睇實啦

做酒店都係正正經經
但唔洗講到自己幾慘
好撚多人爽都未爽過

係
俾財仔接走佢按左嘅磚頭
咪可以同時減輕成份balance sheet

攞10億跟連指買已經贏緊錢

我既理解做酒店投資大回本期長
唔知係咪呢

接佢d債？

蕭生個仔又係一樣
做生意可以一下燒晒幾十億既錢

所以做敗家仔

佢老婆當日為左錢，拋低個popo嫁俾佢，點知可能到頭來都係無錢

接佢間酒店 幫佢渡過難關
之後200數一晚租俾連登囝囡做炮房
發達

許老先生真係好有先見之明

好似好多酒店轉左做service apartment?

應該唔係好掂財仔都要借

知道個仔亨亨係弱智
西女人上錯船

唔明，唔還財仔等佢直接收樓？通常財仔唔會按足俾債仔應該

富不過三代

WTF 30厘

槓桿應該玩太太先要借財仔
唔好借咁多咪唔洗借財仔

啲有錢仔好鍾意無料又學人做生意 明明你守住老豆啲家止食幾代人都夠做 再唔係整個基金每個月收下息仲好

有幾十億，吸毒都敗唔哂副身家啦

難得少年窮

唔做二世祖第一步 敗撚曬老豆副身家佢先

好快銀主盤之後跳樓亡

諗起d網上灌水文

成功人的出發點是萬本萬利。同樣的開麵館，成功人們會想，一家麵館承載的資本只有2萬，如果有1億資金，豈不是要開5000家麵館？要一個一個管理好，大老闆得操多少心，累白多少根頭髮呀？還不如投資賓館，一個賓館就足以消化全部的資本，哪怕收益率只有20%，一年下來也有2000萬利潤啊！

知D 嘢咁喎

要借咁大舊錢真係有返少少實力
姓鄧就可以了

上一代慣咗刷鞋搵錢，
佢地好多都無乜讀過書，國際視野只限大灣區，
根本就係一班無能力面對轉變嘅土豪

識得幾個老細都係開間子公司俾個仔玩就算
賺同蝕都係佢自己搞掂
唔會燒到自己嗰疊

30里都殺

應該借無可借

條友老婆都幾撚正

通常敗家仔係敗家之前都係咁諗

投資蝕錢講到好慘咁 有賺就有蝕架啦

大佬 大劉養隻狗都唔止2M啦

3條女陪玩
一世唔擔心錢問題

我覺得佢後面有d錢，輸左會交代唔到，所以要格硬頂，波叔其實係人頭黎

投胎界KOL完勝

10k放我接呀

郎材女貌

個仔實想有番作為威下嘛
咁佢身邊實好多專業人士/專家叫佢投資乜乜77，可以佔啲油水
結果都係人心不足蛇吞象

老豆炒咁多年舖...你條仆街仔話轉型
今次一舖清袋

波叔又真係任個仔玩
俾幾球佢得就得，唔得就收皮返屋企咪算囉

一個hermes鱷魚皮限量系列你知唔知幾貴，大美人用一次就轉呀

應該係啦

其實學超蓮咁
搵幾球野開當小生意，學下做生意先搞其他嘛

老豆炒舖 阿仔又玩埋一份 呢樣先係問題

郎財女貌

嚴格黎講買黎做酒店其實都係買樓收租
只不過係咁岩有武肺先要攪到要錢周轉姐

後生仔太急進 比人當水魚 全部高位買資產

30厘息都借 應該真係好唔掂

真係傻9 黎，搞起幾幢酒店，整好個招牌都夠啦，玩到咁大做乜春

好撚柒 自信型柒頭..

望完佢 睇返金鐘仔 個個都中上男神

睇到呢種新聞個人舒服曬

呢啲隨時清盤賣攞哂黎拍賣都未必夠錢贖身，睇人仆街最開心。

原來係佢，走哂樣

佢上過viutv 講富二代

佢一日係狂開會走幾轉，感覺佢冇乜架子同好勤力下

感覺上佢都叫做幾貼地...

😨😨😨

佢其實真心好人的，但商界好人係會死

如果個仔唔係大想頭玩酒店搞到d錢有去冇回個老豆洗鬼出去搵錢咩

自由行水尾先嚟搞酒店，天材也

開會多就掂咩，唔識嘢就做管理

唔係架
一年前無人信音樂椅會停

衰極都有十億八億身家啦，都係葡萄佢

舖王仔如果唔搞咁多野, 而家襯個市比較淡再掃一堆舖, 就完全係兩個故事黎

抵死啦 炒狗仲要奶共

我記得，係“對不起，標籤你”，但覺得好假，擺明知你黎拍野，就扮俾你睇我幾上進，幾貼地

原來睇人仆街真係幾開心

救乜鳩嗯
都係俾埋共產黨ga啦

最怕二世祖有夢想

敗家仔

即刻有班打手入嚟幫佢講好說話
連登真係好多打手

賤賣俾黨

早兩年無線財經節目曾經訪問過佢個仔
人哋主持人問，你對將來經濟有乜展望，有乜嘢投資策略，佢諗咗好耐都答唔到，支吾以對，淨係話買吓樓收下租...唔知佢係真係廢定係唔想講

唔弱智都唔會娶佢啦

炒樓炒鋪炒得你咁開心

做人有自知之明好d, 無料咪收下租入下商會飲飲食食玩下model咪算

呢個真

正義從來不會缺席
炒啦仆街，成班垃圾，睇你點死，臨老做清潔工比人屌啦

仲要識玩 特登唔玩d高質 係玩d特別野 少人爭野玩之餘 自己一定係主宰者

所以話，二世祖最忌就係上進有野心
得閒叫下雞吸下毒玩下車買下名牌
都應該會多錢剩過佢攪酒店生意蝕咁多

鄭家純：hold my beer

老豆既專長 佢自己又覺得唔穩陣
又要攪d實業 咪錯撚左

會唔會有機會係啲屋邨公園仔見到佢地

屌跳樓價放咪得。
又想放完仲有得執，想補完鑊但係同之前一樣，簡直發神經

你點屌佢你嘅事。佢唔會少忽肉。
咁玩完都係俾人屌，但係輸到仆街。
真係on9先會咁攪

怕咩啊，新抱仔咁靚女～

D 二世祖真係識得包裝自己，叫自己做活躍嘅變革企業家，揉合東方智慧與西方哲學

一聽人咁樣介紹自己就知道係一個不學無術嘅戇鳩仔

輸錢同敗身家係合理發展同時間問題

啱呀。
啲前輩成日話敗家仔最忌做生意。
吸毒叫雞有限錢。但係做生意加借錢，一唔掂就燒埋屋企果疊。

會唔會就係個節目..搞到唔醒嘅佢 諗住搞一番事業

撇popo 是正確的

諗真d，其實佢老豆都只識怪人
筆錢係你既，酒店餐飲呢d你都要有信心（同意）先會早幾年借咁大筆錢投資姐，到銀行收遮就怪個仔搞個大頭佛，佢都痴鳩線
同記者講就話幫個仔借錢，事實上佢自己一樣做錯決定

許世勳家族就識玩，個個唔駛做，月月定時出糧。淨係收租都夠養佢哋幾世

又或者寧願死都要貨。
老實佢今次出左唔知幾時先買得返

咪港式土豪囉，炒物業上位就覺得自己好有眼光投資
自由行都睇唔出係泡沫，實在好打有限

做生意億億聲好快輸哂
你估你你屋企本家計薄咩

炒樓最好
經過今次武肺
酒店真係gg利錢少 又要養咁多人 不了

食屎都有得吹奏 有錢真好

150億比個無酒店餐飯經驗嘅去搞
剩係比人呃都呃咗一半

佢老豆明顯係唔想賣d舖又要救個仔啫 槓桿先會仆街 呢d最多身家縮水 死唔去嘅

Cheers

個仔唔想食老本都算
唔好倒老豆米
30喱都照借
用黎收購酒店d錢用黎收鋪 仲發

香港識做生意嘅有錢佬 全港唔多 個撚個靠炒磚頭起家 你識做生意咩

Post link係咪唔撚識？

毒撚最忌有自信
二世祖最忌有野心上進

如果負資產呢?

佢出現呢種情況可以係戇鳩/自視過高/理財不善。
但係肯定唔係報應。

都2020年中了。仲信報應不如信埋問米同動物傳心。唔差在。

啊偉

大把有錢佬唔識教仔
教到on99咁，唔好話管理公司，自己既理財都唔掂
你睇下劉鳴煒

在觀塘開工的日子，鄧耀昇（Stan）的工作會議一個接一個，隨便咬個漢堡包又一餐。「成功靠父幹」5個字，似乎不是他那杯茶.......

掃過百億物業咁撚豪，當買個教訓啦

佢老豆一向都係咁賭 只不過今舖賭輸姐
成功咪變富豪 失敗咪變農場餐廳個老細

農場餐廳個老細，喺街市搞西餐，搞成點

我要證明畀大家睇， 我唔係低能嘅

敗家仔😂😂

如果我好似會咁山窮水盡就好了，我唔撚做啦

係，兆尊叫節約
幾年前睇新聞，都係買700萬樓比女朋友住

樓又有錢賺，3個西輪住屌，又可以zip時間
人生贏家

關咩事，佢細細地搞餐廳蝕極咪幾千萬，佢玩一棟棟酒店咁買...都痴撚線

人地酒店大亨
邊會玩股票

投資可以係物業

垃撚圾褲二代

仲有營運同人工

LM

佢前後左右就多謝佢 一個累全家

商家佬啲仔係咪得誠哥兩粒仔唔垃圾

點解冇人講佢集團嘅「龍床盤」？

本身睇完viutv 節目對佢幾有好感，原來都係吸血鬼

會唔會唔識教仔? 誠仔教到兩個仔都算好
但佢個仔

至於搞生意，兆尊指由於經濟市道不佳，自己無意搞生意揼錢落海

駁唔到

安安份份做守成之主咪好囉

咁多仔波叔真係最錫係昇仔，但呢鋪就杰

其他嗰d仔最多咪有間車行，有間酒家，有間眼鏡舖咁樣。。。。敗極有個譜

2019年8月1日

【信報月刊】創二代不再賺到盡 鄧耀昇：社會價值更可貴

這個33歲的創二代，投身社會15年，正努力改變陳舊的商業規則，強調經濟效益不是一切，創造社會價值更可貴。

近年，鄧成波退居幕後，業務交由孻仔鄧耀昇打理。鄧耀昇不單管理家族約600億元的房地產資產，更擴大業務至酒店、餐飲、通訊及金融服務等，近年更涉足創投，投資了不下10間初創公司。

鄧耀昇卻「攞苦嚟辛」，將目光放在風險高的創投，其集團之前創立The Wave共享工作間兼交流平台，讓本地初創公司互相協作，今年更招攬來自亞太地區具發展潛力的初創企業，為他們提供在港的住宿、辦公空間及津貼，以及參與項目投資，協助其長遠發展。

「最初為何那麼大決心把地產公司轉做商業平台，是因為地產與社會是分離的，打風、下雨，就算暴動也好，都有租收⋯⋯但地產除了是好的儲錢工具、可以抗通脹外，對社會還有什麼價值呢？」

鄧耀昇一直思考如何扶持欠缺資源的人，「我們現在要為哪些人着想？首先是無得食無得住的，下一步就是無份工的、無得創業的」

刁囝

唔識做實業，仆街係遲早。

農場個老細仲有冇開而家？

真係唔關暴動事喎，一個武肺搞死曬全世界。
暴條撚咩，香港人連罷工都唔肯罷，影響力有限

點止賓周損
屌到精盡人亡都得

邊個搞眼鏡？

痴左線 去左長洲開餐廳

【老樓講樓】舖王波叔大計：「兩年後反覆見底，密密掃貨」

睇返舊年訪問波叔
其實搞酒店係佢自己嘅諗法嚟
唔怪得曬佢個仔

好想做呢D二世祖大把家業唔怕敗

佢d 19酒店全部3-4星，咁叫大亨？新世界鄭志剛叫乜

破產未

轉唔到型，轉左柒

錯了，囂少計縮數就叻，睇長線多過五年就死機

抵撚死，冇撚腦又冇智慧唔識睇國際局勢，信黨未幾好lo

尊貴

咪係幾球對佢地又唔係大數 做乜要玩到借錢玩地起酒店

依啲市 根本甩唔到手

地主已經食物鏈最頂層。仲走去做埋底層生意

真係天才

可能講幾句支持政府，就會唔投標情況下接到政府job

Inception

鄧耀昇係好人+實幹既人。只能夠講，四大發展商同呢d所講富豪交左幾年棒，第二代有唔少都係做到野，但呢班人從來未經歷過跌市，呢十年基本上買乜贏乜，睇住佢地識贏，但識唔識輸？黎緊自有公論。

不過最起碼佢係有heart既年青人，呢點係無得否認

根本只係好命。食正個勢。
之後為左鞏固自己刮到嘅，就拆梯用租剝削其他人。
屌你老母

波伯幾多歲先老來得子

3件都係豬西
不了

叫董建華班冚家剷救佢囉

幾年前食過, 都幾好食

兩個仔係勁, 一早接左班啦

農場餐廳係兒時回憶

唔勁同垃圾都差幾班喎
劉生個仔同呢個就垃圾

好似深水埗西環都有

叫咩名

我細個未食過已經執左

你岩

農場xx

好似仲早過Pizza Hut ?

抵死，成班垃圾靠炒炒賣賣。
老豆已經係垃圾來，個仔唔識野都好正常。
炒野你就識姐學人搞生意

一睇就知係真愛啦屌你

農場冰室

好似係, 都係黃底招牌

網上話係藍店
不過平時行過幾好生意

但還唔到錢可能要賤價賣鋪，債主心諗正呀

蘇民峰講得啱：賣咩產品都可以網上賣，唯獨是餐廳一定要有實體店，所以佢投資一定係買過千呎大舖，路邊地舖，方便做餐廳嘅

原本就算冇得炒貴鋪賣，都可以收租當收息
咁既市況名牌酒店都食哂屎
新手投資酒店業真係含撚都冇味

延期還本都夠頂半年

內文有講係咪想平手離場

其實就算冇武肺
本身酒店呢一行都冇幾年前咁好賺
近年先入行點都係眼光差

其實酒店真係咁好搵咩

呢d仆街仔睇老豆好似賺錢好易
自己攪淨係諗點賺無危機意識
敗家仔始終玩女過日晨最好

之前賺埋D錢淨係放喺銀行做定期收息都可以晚晚屌幾件𡃁模啦
駛撚識投資咩

是但偷件家私都分分鐘要popo唔食唔訓賺十年先買到
正常人都知簡邊一邊啦

後生果班眼界唔會太差
識攻唔識守，就係呢班2 3代既弱點

有人接，只係睇你個價

其實係唔係急住借錢6月底還老人院果5億咋

轉角有間中菜係黃店

佢用鋪黎做抵押，如果太低價放，銀行財仔會call loan，同樣例子有的士牌，去到400萬左右就冇成交，因為班老細渣住曬黎按，太低放會資不抵債，所以依家半死不活咁，其實香港人好多咁做，所以好多資產都只可升不跌，一跌就冇成交，按上按再做生意其實只有死路一條

香港依十年有升冇跌邊到有風浪比佢地

守又比人笑二世祖
我個人大老闆真係最好例子, 官商勾結生意都搞到垃圾

連讀書都無壓力, 一個正常二十出頭既後生仔應該捱過既都無捱過

個病毒變種快過疫苗

唔怪得咁熟面口.....原來上過viu

講多D 講多D

Richard Li 唔勁？

佢除左呃小市民錢仲識乜
都係個句, 有料既, 誠哥一早比你接左班啦

係呀
就係睇左呢集先知原來拉斐特係佢地開

不過應該都好過劉嗚偉同埋雞排妹嘅

無計 李嘉誠太強勢 兩個仔一世都要活在老豆陰影下

賣屎忽都唔掂

因為人地更加有實力

唔好睇少波叔，仲有幾十億既

有幾多都唔係重點
唔肯認輸多多都係賠落去

佢地而家係等市反彈，一彈佢地錢就返黎，當然唔知幾時彈

有收息無出色

係

本來係

我9up咋
HKMA有寫明工商物業LTV 4定5成

佢冇實力唔簽名就借到錢

正敗家仔 百幾億食十世都食唔曬 冇咁既料就唔好扮四條啦 第日敗曬副身家變公屋仔就喊都無謂

呢個政權就係保護緊呢班吸血鬼利益

都係接火棒遊戲jer
佢估高d 妳借多d 銀行仔有業績
妳食妳既大茶飯，到真係大環境收皮啦
唔會追究銀行仔架 但係妳冇單就日日比人屌

如果想係街搵水魚，一定比人查冊
如果財仔接，仲衰過蝕賣wo

都叫有錢過 妳估呢d女人唔會收埋d私己錢

你睇下人地劉嗚偉幾叻！
敗左都係政府d錢

Viutv嗰件2世祖？

係咪有異曲同工之妙?

我細過都諗過澳門開放賭權去澳門開高檔食市
我有個親戚話 你點夠地頭蟲鬥 仲有我咁細點壓得住d廚房佬，事實上真係1矢中的
雖然細過條數係唔順，大過先發現佢係岩既

梗係喇 比廚房裝修都呃撚咗一半
知你老細無料到又老襯底
唔呃你呃邊個

原來呢個世界真係有敗家嘅仆街仔

【信報月刊】創二代不再賺到盡 鄧耀昇：社會價值更可貴

2019年8月1日

世代矛盾是恒久不變的話題，有人說上一代掌控資源，新世代無從向上流。從父親「舖王」鄧成波手上接棒的鄧耀昇（Stan），「有父蔭」卻不滿足於守住磚頭，反而走上更艱難的內部創業路。這個33歲的創二代，投身社會15年，正努力改變陳舊的商業規則，強調經濟效益不是一切，創造社會價值更可貴。--本刊特約記者梁杏怡、本刊總編輯鄧傳鏘

在香港，買磚頭永遠比創業容易發達。人稱「波叔」的鄧成波，身家數百億，縱橫樓市數十載，高峰期在香港持有200多項工商舖物業，因此有「舖王」之譽。

近年，鄧成波退居幕後，業務交由孻仔鄧耀昇打理。鄧耀昇旗下以其英文名字命名的陞域集團（Stan Group）現時不單管理家族約600億元的房地產資產，更擴大業務至酒店、餐飲、通訊及金融服務等，近年更涉足創投，投資了不下10間初創公司。

家族靠「磚頭」起家，乾手淨腳收租已有穩定回報，鄧耀昇卻「攞苦嚟辛」，將目光放在風險高的創投，其集團之前創立The Wave共享工作間兼交流平台，讓本地初創公司互相協作，今年更招攬來自亞太地區具發展潛力的初創企業，為他們提供在港的住宿、辦公空間及津貼，以及參與項目投資，協助其長遠發展。

貧窮在老一輩企業家的腦海中打下烙印，賺錢成為首要目的。然而世代慢慢在轉變，舊時的經商模式是「肥水不流別人田」，壟斷營利「賺到盡」，賺夠了再發財立品，講社會責任、做慈善，鄧耀昇形容第二、三代企業家開始追求的，不再只是經濟效益。

「最初為何那麼大決心把地產公司轉做商業平台，是因為地產與社會是分離的，打風、下雨，就算暴動也好，都有租收⋯⋯但地產除了是好的儲錢工具、可以抗通脹外，對社會還有什麼價值呢？」

為更多人提供一個發展平台

創立Stan Group就是為了實踐新的共享價值，「不只是幫助家族生意企業化，也為更多人提供一個發展平台。」

他解釋，借助家族的地產資源，投身餐廳、酒店等不同行業的營運，集團已擁有龐大的客戶數據，繼而可以發掘與自家經營行業相關的初創企業，例如開放平台數據給地產科技、酒店科技的研發公司，初創公司多了平台，只要提供到產品，已可立刻打通酒店渠道，確保到客源，表現好的初創公司又可獲資金跟投，幫助行業增值，這樣才能「做大個餅」。

作為幸運擁有資源的人，鄧耀昇一直思考如何扶持欠缺資源的人，尤其在社會矛盾日漸加深的香港，「我們現在要為哪些人着想？首先是無得食無得住的，下一步就是無份工的、無得創業的」。

細過個陣梗係覺得自己眼光好準架麻
事實上我都冇睇錯，不過大過先知自己冇料 有眼光有7用

可唔可以跌到破產,變番普通人

拉斐特又幾成功喎
唔怪之得咁心雄

連登仔真係難服侍 我睇viutv 依個有錢仔都算親力親為又貼地 係一直順風順水 未經歷過大風大浪啫
然後你就話佢搞咁多野做咩
上個月明明有好多連登仔話緊大劉個仔係廢柴

佢果D酒店都係依幾年開業, 價位都係中下, 唔算大型酒店
標準房黎計都唔係大, 似係想主力做強國自遊行, 平價旅行團
依一年真係蝕死佢

近呢一年二三百蚊租到晚做炮房 好抵

細到門口都唔知係邊

之前我仲以為係上海灘果個鄧氏

係囉，學鄧兆尊咁咪幾好囉， 做人要有自知之明㗎嘛， 有自知之明係少好多煩惱㗎……

我係二世祖真係唔怕畀人話，笑人果班咪又係打工奴隸

唔係wor, 我記得個結局係stan先係有錢仔 （東海集團團好似係）, 應該唔係佢黎

賣晒還債 剩低幾十億都夠上等人生活啦

呢個富二代集團果D酒店
好似悅品 僅僅係4星果類
兩三年前閒日大約八舊水一晚

價錢上已經可以同過大海澳門 羅斯福 百老匯
果類5星級入面唔係高檔既酒店比

何猷龍

岩呀，新馬仔叫佢個仔做敗家仔唔係無原因
一陣比人吹兩吹以為自己商業奇才輸得仲多

但係佢大部份酒店都明顯係針對芝麻人遊客

好人會賣龍床盤？

我記得上年啲報紙佬仲吹佢個仔吹到上天
話佢個仔想做實業賺良心錢

有個叻老豆, 其實好大壓力,
出到去見啲世叔伯, 個個都話乜鬼虎父無犬子
咁梗係搵機會想表現一下自己, 做啲嘢出嚟威下
就算超愈唔到老豆, 都想有老豆一半成就 ...

依啲咁既仆街死全家就啱

香港d酒店其實貴到痴線, 閒閒地千幾蚊一晚

幾時老破

現實世界就係咁殘酷，李嘉誠到而家都經常有人話冇佢老婆嘅財力佢點會成功，但又唔諗吓俾你娶著個有錢老婆，你有冇能力將自己變成香港首富。
講緊嘅係將原有嘅資本發大幾千倍甚至乎幾萬倍

香港搞酒店食自由行水，諗住將原本住宅商廈改建多d收入，點知反送中就hihi了
香港冇賭場，連自己老竇炒咩都唔知就allin

商場無好人
得蠢人

全部野不問價沽還債應該唔使老破既

香港酒店嚴重過剩。

梗係HEA做，等老豆兩腳一伸就拎晒啲錢做自己想做

摸頂接貨

好似簡悅，百二三尺岩岩三星但係兩個人好迫果D
以前閒日六舊一晚既都應該幾好搵

開個柒花高 APP ，多到成條街都係.........

酒店回報其實唔高

但如果附近有寫字樓商場呢d配套，有靚酒店會拉高d級數，係周邊配套賺番錢

佢哋屋企旗下啲酒店
叫民建聯啲人去住下啦
唔係自己人都唔幫下手呀

旺角祖樂比同埋樓上間火鍋舖大業主係阿Stan

原來汀蘭居嗰間劏房酒店
都係佢哋屋企嘅

芝麻人唔怕迫，最緊要裝得入

舊老闆同佢生意合作
都係聽佢咁講
好似係 佢係有錢還d還d咁
迫佢破產就一蚊無得收返咁解

咁都要八舊水 不如住逸東好過啦

邊區都唔接啦，冇美國睇住嘅香港只係廢墟

最緊要有來去水

兩年前悅品閒日八舊水起，都可以冇晒房，
逸東位置咁撚就腳，當年好難唔收你過千。

有冇睇內文咪佢黎囉，Stan Group呀

屌佢老母，一開始賺左啲鋪炒鋪，舊錢越滾越大，以為自己富豪，個仔又戇鳩鳩以為自己大享。鋪王，做蟹王啦，炒鋪正仆街。

二世祖要有自知之明，收租食過世安安份份。
學下劉鳴偉，搞咩大生意姐，靠老豆個名哩度 hi 個公職，嗰度又 hi 個，做“公職王”，一閪日鳩up，幾爽。

大到不能倒

個數大到一定程度就係債仔惡撚哂

特登？10幾里息要幾戇鳩先會借

本身都大抇錢，估唔到越有錢既人就越撚貪心真係抵鳩死

財仔都有數傾架，佢仲驚過你

抵撚死 快啲破產唔該

可能都想幫家族轉型省靚個招牌，始終同真富豪家族感覺差啲，話晒老豆係炒賣出身，比人感覺同物流張個班感覺差唔多，佢地個班玩開5個蓋「琴」十個煲。

酒店回本期一般小田二十年，又好靠品牌效應，做唔到個brand出黎，只做自由行/平客，做唔到公司客，回本期仲耐

農場餐廳2.0 係黃店黎 歡迎各位大力支持

拉斐特今年頭執左啦

出糧係400蚊晚

有理想既富二代，洗錢仲勁過攤大雙手攞錢既二世祖

美 ....美..美..國 哈佛大學

誠哥第一到第三級產業都撈 點比

相比之下鍾培生都幾勁

不靠父幹

富不過三代, 就快夠鐘

商界范馬勇次郎

你調轉左
上面勁多連登仔叫二世祖冇料既學阿木玩下車仔算

佢個plan打算將佢老豆盤生意轉型本身係唔係話叫差嘅計劃嚟,
不過有時真係講時勢,
反送中仲未完就加多個肺炎, 肺炎仲未完就到國安會有可能引發更多衝突,

好難會有時間比佢打好根基

身家億億聲，但唔會有幾多現金係身
有咩事個流水停左，唔蝕到你仆街
唔係都唔洗借到30厘息
借得咁急應該係死頂緊，騰啲時間出黎賣野填 氹

劏舖大王 師奶殺手

我地就話200萬夠洗啫，但係大美人買吓手袋買吓衫，兩吓就洗唒啦

20萬都夠

其實世界仲有冇其他政府會俾銀行咁樣玩法, 炒賣市場boss根本就係銀行, 炒價邊個set?咪銀行自己囉, 原本估價係叫你估物業長遠價值唔係當其時個市價, 如果個估價成人會有變動嘅根本就係銀行錯估咗, 有心定無意...

佢勝在有自知知名, 安份守己

自由行都水尾，做得幾多其他人生意

佢會破產攪到好似以前農場餐廳嘅老闆咁嗎？

過往波叔大力炒舖

抵死啦 屌你老母

連登仔應該開公司收購波叔物業接濟佢地一家人
大家有著數
連登仔有平貨
波叔又有cash

二世祖真係安安份份靠老豆算啦
個個自命不凡唔想俾人睇死 點知自己又無料到

佢應該覺得示威遊行好小事，而且都未去到攬炒，個陣又未有武漢肺炎。
btw入得個團結基金都9成藍唔抵可憐

轉做時鐘酒店，包好生意

會唔會波仔係黃，所以諗住整依壇野招呼藍絲老竇

好好地玩下明星雞唔得既

岳少敗過啦！

見到人地仆街就特別開心

原來富不過三代係有得解，因為生著個有上進心嘅敗家仔。

佢乜都唔搞反而無事

而家睇佢講嘅野就覺得好傻鳩懶有遠見

感覺上新世界第三代好似做得ok d 野幾精緻不過實際上點唔知

唔怕啦D錢都係炒炒賣賣搵返黎 easy money easy go

係，似斯文叫得細聲但多水個類，鼻叫大有一定性慾。

蝕老豆錢方面, 大劉個仔都唔差架

間間起到好似時鐘咁，我係佢就直接轉型玩時鐘酒店了

市無事咪封神

最恐怖係啲二世祖覺得自己好有商業頭腦

好似Juno一樣搞藝術當做善事咪算

蔡加讚

苦幹茶呢啲醒目仔

高槓桿，叻仔呀

就係食得夠偏所以咁包保唔會戴綠帽囉 (不過啱啱走咗一個)

佢買人地酒店接火捧

======
黃channel撐得好辛苦，可以幫手subscribe嗎？
⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️

正常就𢱕石仔經營一盤生意 搵到錢就投資物業收租 錢搵錢 呢條友就掉返轉 有錢走去𢱕石仔

如果我老豆比一team 咁勁既班底幫我蛇吞象

我都收購到8號仔

銀行為左搶生意，多多都濟。雷曼咪就係咁黎。

新一代淫業大享
樓下大堂做金魚缸，揀好女上房。
專車接送，確保私隱。
女女唔拆帳，只計房租錢，發發

身家億億聲=/=流動現金億億聲, 要周轉咪又係要借錢

好好地收租咪算囉
就算依家無人租都唔會蝕好多
係要搞生意嘥精神拿屎上身

仔仔為咗證明自己唔係二世祖！

可能去到個個位人地做實業搵錢佢仲係收租佬無面呢

揼石仔搵d 細野玩練下功無所謂，佢地係all in 比個仔練功過百億身家要借財仔

超高槓桿豪賭個人感覺威d掛

賭性堅強

過千億嘅都借財仔啦 有咩咁出奇

佢都叫做攪得番掂
宜家生意都不過不失

唔同啦，波叔數百億計。慈善伶王頂多10-20億，鄧家係敗不起。

佢堅道個舖位吉左大半年起碼無人租

係囉 當撈侵都嚟香港跑山啦 好失禮咩

咁似岳少嘅

如果只係供物業，一個唔該銀行拎左去拍賣咪冇眼屎乾淨。
佢按埋自己本身堆野出拎拎貸款做佢個酒店王國大夢可能先咁頭痕
當然去到佢呢d有錢level, 好多銀行佬痴住佢搵食，水鳩佢話"你咁叻仔實得既"都唔奇。

一個疫情，將呢個觀念改變晒

無錯
就係實體店始終係有市場
屌你香港D屋咁細點撚樣成日屈係入面 出去行街當放狗都要啦

聽返有係果邊做既朋友講
波叔淨係信一兩條銀行佬講野
佢地finance 同事搵到啲低息既都唔要
係都要同相熟既借貴幾厘

買樓又聽啲垃圾代理講亂買
比市價貴幾成咁接
再迫測量行估高幾成黎借錢

波叔炒樓根本亂黎，高價入低質資產

咪齋行但唔買
online 買到一樣既野仲要平啲, 除非話急要, 唔需要係舖頭買

哈哈哈，團結香港基金顧問

劉二世輸 accumulator都係十億八億，我寧願做幸福的賓周

香港有成班富二代都一齊玩緊酒店
唔知佢地有冇事呢